到底電競幾撚時變左運動？

大家平時笑開嘅玩具藍波都算，
都話喺冷氣房跑下跳下。

電競，坐喺冷氣房郁都唔撚洗郁，個個打機打到千幾度近視，都仲夠膽話運動，仲話入埋亞運項目。

去到亞運電競咁玩邊樣game？LOL？
lol十年後都可能冇人玩，同埋遊戲商咪屈撚哂機。

邊似得足球咁千秋萬世

打機係 Mind sports

音樂=音競
但音樂就算有冷氣都會出汗
打機出汗係咪嬲到出汗

一定要出汗先叫運動？

垃圾 打機就打機啦班死毒撚 講到好似好有上進心咁

就黎睇AV打飛機都叫運動

藍波都叫運動啦

入埋亞運都唔係sports

中文叫電子競技

好想睇電競係運動項目失敗
一班友係度LOL 覺得自己好型打奧運咁

因為LOL細路仔先玩

啱

細佬搵得多過你成世錢

回post都係比賽

手心出汗

欽敬你個音競

Agger 而且運動係應該有特定規則同發展歷史
屌你咁多隻game 咁多rule 如果d game執撚左
咁幾年轉一批game 觀眾群咪唔同哂 game都收左皮 更唔好講咩發展歷史 支持者都累積唔到
Game係會執 會自動收皮 所以電競真係唔算運動

打機都叫運動，幾時列埋唱K,睇戲,食飯做運動項目

隔住個mon都叫做運動既話，你唔好去玩wii

咁講桌球同射擊都唔係運動

如果現實咁扔鏢出招同跑黎跑去咁搶塔咪算係運動囉
唔通我玩cs同yahoo桌球又係運動呀？
亞洲人真係on撚99 連搞亞運都柒柒下

咁wargame算唔算運動

飛機競技

咁睇黎lol無十年都唔會執 無一隻game制衡到佢

手指眼球郁得咁勁都不叫運動嗎？

打飛機都係

點解街霸鐵拳, 拳皇做唔到電競項目, 又簡單又易睇又有技術

Ok, you win

射下箭又唔流汗都叫運動啦
一定要郁先叫運動咩
而家搞運動講經濟效益架嘛 有錢賺乜都叫運動架啦
做愛上床如果擺得上台面都一定有人搞架

日本最大產業

乜撚呀 你咁撚樣算閪反駁呀？？

拳皇係國家級電競項目

玩到拳皇99就無再玩

你開係體育台咪變運動

卓球同射擊至少要企係度玩
除咗殘障項目
仲有d咩運動項目係坐係度玩

沙灘排球
同一般室內排球都係排球
三人藍球同五人藍球都係藍球
同一種大家規則都差好遠
觀眾群都唔一樣
但都係運動。你呢個理由其實唔係太充份

電競比較著重既唔係遊戲本身
似係一種新興既產業同競技

只要發展到成熟
熱門遊戲可以用類似經營模式去運作
大家都係訓練選手。招聘新血同教練後勤
打廣告搵錢
呢個手法同一般運動唔係差太遠

即係靠打打機搵錢

點解要歧視殘奧？點解要歧視划艇？

咪就係
你lol練到幾好技術都好
10年後如果收左皮
咁可以用係咩game上？信長？dota?算把啦
比我寧願練槍game技術仲有用

呢樣係真
雖然無美斯同C朗咁高收入
但頂級既選手應該幾百萬年薪唔係問題

如果佢係運動 係好既 國家就唔會屌騰訊

FIFA又係電競Lol又係電競
點解要揀某一隻遊戲勝出果個叫電競冠軍

桌球 保齡球呢d起碼有統一規則

射擊奧運

爭取亞運增加桌競運動大富翁

你應該開係遊戲台

應該唔會就咁叫電競冠軍嘅
短跑冠軍都唔會叫田徑冠軍
到時會細分掛

有撚人睇你亞運咩 咪唔好搞電競囉
過多20年咪搞奧運 亞運啦 反正都無人睇
Btw之前有報導 奧運主席搞既原因係 真係收視好差 唔吸引返班年輕觀眾做唔掂

Eball吾系ball牙？

屌你桌球夠行行企企有冷氣涼啦 咁叫唔叫運動呀?

agger

啲短腳豬以為好似隻狗咁 喺個草地追住個波跑嚟跑去就叫運動 ?
廿一世紀啦 係咪要進步下呀

捉棋算唔算運動
郁得仲少過電競，手都唔洗點郁

叫運動無錯呀,只不過佢既競技成分擺唔到上大場面姐

至弊人地打機搵得多過你

以後連iPhone game都係運動

腳波都叫運動

印象中亞運好似有圍棋依個項目

有得賭有錢賺就可以做運動

韓國成個電競行業都係比背後個外圍賭博頂起

係lol 興起之前
一早已經有啦 幾時？
查下wcg 係咩啦
唔係以為lol 先至咁呀？
當年 cs1.6 香港有隊伍岀巴西定唔知邊到架

射精鬥遠係咪運動

電競一直都當係運動既一種,
只係大家對運動既定義唔同咁解,
就好似打麻雀都可以算係一種運動

電競都入到亞運，咁性愛都要入奧運啦～

圍棋都係運動啦

你arm呀就係跑黎跑去先叫運動
唔通坐係度對住個虛擬世界就叫進步左
屌你老母啦
自打咀巴戇尻仔

老撚土
入棺材啦

如果電競係運動

阿伯公園捉棋都係運動

腦力比賽都係叫運動
運動唔係局係係身體活動上

有商業市場咪做到運動

單一遊戲商 隻game整成點都係遊戲商話事
玩玩下有bugs又點計

咁鐘意搞咪成班遊戲商自己圍爐搞個電競世界盃，係都要差隻腳扮運動

做愛竟然未成為奧運項目，男男女女男女混合

電競如果列入奧運 咁奧運同殘奧差唔多同步

其實電競自己攪個乜盃乜盃 我無乜所謂
但係就唔好入運動會(奧運， 亞運果類)
入左咪即係送個獎牌俾developed countries
落後國家連參加既機會都無

小學雞最喜意尻吹，你唔比人地住半山架 垃圾鍵戰以前lol就係全世界笑撚死人咩

咁計數叫唔叫運動? program比賽又叫唔叫?

toyz年薪唔知過唔過千萬

其實最大問題係一隻game好多時都唔公平，不論係屬性上數值上都可以出現問題

果堆有部份人係打WARCRAFT 出身....

過千萬
收皮啦

打機勁少少就過千萬
笑死唔笑死

康文署幾時開網吧？

EA sport 唔通又做運動咩，
跟本係樓主對中文"運動"一詞了解不足，

五四運動，學生運動唔通又做運動咩

屌鳩人打機自己學好中文先啦

我都覺電競係幾on9 但以前細個打機都會ff自己程度去到邊

當俾個機會d靚仔追下夢都未嘗壞事既 反正大個係香港又係做奴隸儲錢買樓 又俾支那洗緊血 唯有活在當下

嘴炮會出汗

捉圍棋,象棋,打麻雀入左先會合理D

公平性依點已經唔符合要求

踢波咪又係球證話事

奧數一定係劇烈運動

籃球都當運動啦
打機當運動即刻顯得好合理

老老實實
咩運動都有呢個唔公平
設備上差好遠

沙排同3/5人籃波係衍生項目 所以都歸類運動
佢地既規則都係原本既運動改出黎
大致上唔會差太多
觀眾群都歸入本來既運動
你都好少聽有人打籃波/睇籃波會唔識NBA

咁其實喺睇水平

支持麻雀成為奧運項目

唔係講笑
呢輪放工日日狂打 ARMS, 用體感控制
返工好大壓力，每拳都出盡力
兩邊手臂都大隻咗

草地散步都叫運動啦

隻手指

無知一問幾時運動既定義變左要無冷氣又剩？
利申籃球撚

我覺得打機最多都係同捉棋一樣
而家連棋類都未算運動，入唔到運動項目，乜野電競想入奧運都係得啖笑

支持掛臘鴨成為奧運項目

眼部高速轉動睇地圖同敵人走位
手部不停按滑鼠追擊
口部不停問候隊友同屋企人
腳要穩陣同背部垂直配合螢幕投射
腎部鍛練急尿急屎都唔走得
耳仔不停要隔絕世界既嘈音

仲唔係運動！？

咁你覺得電競運動個<運動>係五四運動嗰個用法咩 柒少陣喇大佬

agree

人工高就叫運動架啦

佔領都可以係運動啦

人地運動講緊係幾十過百年都可以流傳
Lol或者任何呢啲game可唔可以啊
咪講笑啦

係香港果班姐
好多4眼毒撚/MK讀唔成書
如果係外國就唔同
外國果D又做GYM 讀書又唔差

其實係
最簡單電腦椅,mouse呢d周邊計
只要掛電競兩個字用紅黑配色 即刻賣貴至少三成
加上而家又多人鐘意睇直播 帶黎唔少商業收益

做運動會釋放endorphin，打lol會唔會 成日見啲弱智仔打到躁

你無落過街場？唔係以為啲波友打和氣波啊？

但樓主講果啲叫體育囖

打機都係運動笑唔笑死人
跟住d毒撚就會串人最勁果個搵錢多過你一世
我老細出過千萬年薪又要話你知咩

咁打麻雀都差唔多姐
計落應該麻雀入先呀

鬥波鬥到打交都好，做完運動點都係會減到壓
打lol 呢類垃圾game只會越打越大壓力

贏左咪減壓

依個就真，但係有無減壓功能唔係運動嘅指標。

打得機多冇時間讀書

五四"運動"我只係拎左黎做解釋運動一詞既例子，
我有話電競既"運動"=五四既"運動"？
運動一詞唔可以有第三個解釋/演繹？

真係唔知邊個要柒少陣 好撚低質呀
睇黎你對運動一詞真係了解不足

呢個post 主題係認為電競唔應該列為專業競技項目，但樓主中文程度又有限走去針對"運動"一詞，

變相變左討論中文詞"運動"既演繹，

其實樓主開過個post title為
"乜野活動先可以定義為一種"運動""仲貼題

屌鳩人打機但咁既文化水平

Faker就有

但你都係講唔到你心中果個運動的意思，
運動=Sports,,campaign,咁第三種係乜？

純For討論，唔係用黎舉證

唔好咁

攞棋藝黎同打機類比係對棋藝既不尊重
你打緊既電腦遊戲會否有圍棋象棋既歷史背景同文化？
你打緊既電腦遊戲會否西洋象棋既貴氣？
同一樣既毒撚
一個攞LOL 冠軍
一個攞圍棋/國際象棋既冠軍
兩個人既氣質同智商根本不同
一個有住貴族既氣質同古人既智慧，講岀黎溝唔到港女都可以溝到有眼光既女性
另一個只不過係到左幾十歲都不事生產只識坐係部電腦前既垃圾
講岀黎只會俾人話你只係搵唔到工既廢青
唔係話打機唔得
但打機只可當消閒娛樂
當作一個產業已是人類既退步
只會合理化D 唔願努力讀書又唔肯岀黎做野既靚仔日日係屋企打機之後同老豆老母講自己既志願係做所謂“電競手”

你啲睇法太主觀。
打機本意係消閒娛樂，籃球足球係，象棋圍棋都係。
本質上無差異，分別只係在於點樣看待依啲事物。
從來無聽過圍棋象棋籃球桌球甚至係大胃王職業化會被講成人類嘅退步。
你覺得圍棋有古人氣質因為圍棋係古代遊戲。古代人睇電腦遊戲都會覺得有未來氣質。

圍棋中日韓千幾年來都有職業棋士
有系統化既段數
從中更可發展同應用現實既兵法
技考可以用係現實既戰爭上
圍棋象棋甚至戰棋係可以當一種消閒
但可以好認真咁研究，用於實戰上
試問中國古代既兵法家將軍甚至有邊個唔精通棋藝？現代既軍事家甚至都會重視。
因爲捉棋就好似一場軍演，你係現實係書入面學到既戰略都用得上。
但你打機果時會唔會用到？
會唔會有任何既哲學？我睇冇。
現時所謂“電競”只係俾班不思進取既後生仔係屋企hea 住大條道理係屋企打機然後話自己既職業係“電競手”
唔好同我講有人打機打到幾百萬一年
佢地加埋對人類智慧文明既貢獻同啓迪絕不及一個圍棋職業棋士。

唔開冷氣玩vr 應該升級做運動
又要走動又熱

直情負貢獻啦，一萬個唔知有冇一個成功就比到啲人有籍口做廢青不事生產

冇錯

奧運唔係不嬲以Game 黎定義既咩
以推理，國際所謂既運動，即係game 既一種

唔面對現實嘅人永遠都有。
玩吓結他夾Band溝女就話自己係「結他手」。
剩係識睇漫畫偶爾畫公仔話自己想做「漫畫家」。
一日到黑落街場踢波話自己係「足球員」。

依啲人咁樣唔代表可以污名化上面幾個職業。

而且對社會嘅貢獻唔係彌定一個職業嘅標準。如果唔係點解會有職業賭徒或者職業電單車手或者攀山家？

電子遊戲係一個好大嘅領域，不單單係Lol，wow，dota2。電子競技選手都未必係瞄準單一項目。

圍棋今日可以比電腦打敗，莫講話一千年前，十年前都無人估到。電腦發展得咁快，邊個能保證以後嘅電腦遊戲會點發展，一千年後一定無圍棋帶黎咁多嘅意義？

佢地係遊戲嘅配套產物。如果遊戲不被定義為負貢獻產物，咁佢地都唔應該。因為佢地係推動遊戲業進程嘅一份子。

打飛機點唔可以係運動

桌球算唔算運動？

真係on9野唔想理
連登啲水平

世界大戰

垃圾LOL 廢GAME

搞音樂縱使可能一世都唔會富有
但起碼就算係行人專用道邊演唱可以係兩三個鐘搵到幾十蚊，做到自力更生。
你係屋企打機日日打十幾粒鐘“練習”唔通分分鐘有金執？咪又係要做負資產
做藝術家冇人會預自己會有錢
起碼願意攞自己作品黎賣，都係自力更身既一種。
日日打十幾粒鐘機會有咩創造力？
真係冇喎
你攞職業賭徒黎講又係錯誤既
成個社會會有咩人會鼓勵年輕人靠賭黎謀生？
宜家就真係有班撚樣教人去打機搵食誤人子弟啦。
攀山運動員同賽軍手做既就係挑戰人類極限，令到人類更加上進挑戰係人體機能上既紀錄，唔係貢獻？
你打機可以係身體機能既紀錄有咩貢獻？

咁我去大家樂買個早餐食咁我係咪飲食業配套下既產物？

其實件事 公平 有競爭 又娛樂到人咪得囉

鬥手速最快紀錄

咁我冇補充

Faker會唔會打機俾人用外掛屈，然後鬱鬱以終，一千年以後返黎教人打機啊啦

到時有lol先算啦

LoL過多幾年就收皮啦
仲練乜春

咁撚鍾意電競咪自己搞個世界電競大賽囉
又無人話唔比電競撚搞
係都要痴埋亞運奧運度搏乜撚先 係人都知想叨亞運奧運既光啦
電競都當係體育競技 咁捉鬥獸棋都係啦
利申:有睇開ow比賽 但係如果真係要納入體育競技項目 真係節省少少

咪臭係，冇人反對搞打機既比賽
大家開心下有咩唔好？
但唔好以為打機真係可以同其他運動比

主要係有部分人本身覺得打機係偏向負面,
而電競(運動)依個係一個咁正面既形容,
仲有一部分既人可能會諗, 明明打機果班係廢紫,
兒家變左電競(運動), 全部由廢青變左做正常人, 同我差距咪小左?

你呢D 中國人既誅心論完全係無聊又陰毒
你唔俾反對既人純粹以事論事？

其實宜家只係出現左電競選手依個職業，作為新興流行職業佢被討論同曝光率較高。僅此而已。況且，之前都有不少職業賭徒贏完世界大曬比人訪問依樣果樣。比起電競嘅報道，依個唔會更加鼓勵人去？

係要數好處，打機都可以訓練思維速度，反應速度。有時會對社會有額外好處。

即使我地假設依到講嘅電腦遊戲單單係英雄聯盟。

咁咩叫有好處/貢獻先？一個遊戲有啲人可以玩得好睇啲，有啲人玩得直接啲勁啲，都係一個表演。有觀眾想睇，佢提供到相應服務，咁自然係一個職業。佢花時間去了解一個遊戲，練習一個trick，依啲都係精神勞力付出。佢提供服務滿足到社會需求咪已經有貢獻，咁樣都唔叫自力更生？

你單單以打機兩個字概括曬所有事。咁好難唔認為係選擇性視而不見。

當然有部分人係以事論事,
所以講緊某部分人而已,
唔洗對號入座

打機無問題
可以好正面

個問題係點解佢會係運動項目姐

咁西洋棋要入埋奧運添啦

唔知，其實佢地應該有解釋？

不過驟眼睇係因為遊戲市場錢多

其實所謂電競係咪俾啲遊戲公司鬥架咋？
姐係好似賽車咁主要係比緊啲廠鬥車嘅性能而唔係個車手囉

沈迷打機唔係偏向負面係咩呀

講到尾咪又係有得賺先咁多吹捧

咁所有棋都係啦，都無運氣成分ga

運動一定要公平
電競 做唔到呢一點
除非有一隻game係
做到唔洗再update 完全公平
無新元素
咁就可以考慮下

不過可能講真，可能真係過多十年，電競會超越真正運動 而家啲細佬都係打機唔做運動

係都board games入奧運先啦，幾時到打機

netflix有套 free to play

有乜野運動沉迷左係唔負面
沉迷足球就好正面？
打機就一定要沉迷？
你咁講完全唔合理

最小都要玩體育game先啦

點講可以越講越遠?
討論緊電競算唔算一種運動你扯開到沈迷打機?
我認同大部分既運動/其他事情過度沈迷都唔係一件好事,
但關(打機)電競算唔算運動係咩事?

「電競」、「夢想」、「職業」